
Нечего терять,Не во что верить,Где-то затеряныВыхода последние двери!Клочки бумагиНаполняют пустые улицы,От вспышки ненавистиПриходится щуриться!
Нечего терять,Не во что верить,Когда затеряны Последние выхода двери!На дне пустых карманов-Щепотка надежды!Как прежде-В ушах надрывный стон-Может это сон!..
Избитые истиныС руин Палестины-Крепки как вина,Бодрят адреналином спину!Дует ветер новый,С этимРазносит пепел былых кумировЧерствого мира!Лира сдохла-Многим на все давно по хуй!К последнему вздохуНикто не поднесет стакан воды!Сгоревшие мечты-Пустые понты,Мелочи,Финты!Сволочи мутят воду,Роют рвы!Тушат искры души -Нравственность на вес икры!Скажи,А ты когда в последний разОсознавал, что ты — мразь?!Себя некрась -Все хотят всластьПожить и не пропасть,Не упасть в болото подземной игры,Не выходя из своей конуры,Но это только сны!Братан,Куда все катится?!Хочется пятиться!Иконе плачетсяОт снаТяжелеют глаза...Глаза...
Нечего терять,Не во что верить,Где-то затеряныВыхода последние двери!Клочки бумагиНаполняют пустые улицы,От вспышки ненавистиПриходится щуриться!
Нечего терять,Не во что верить,Когда затеряны Последние выхода двери!На дне пустых карманов-Щепотка надежды!Как прежде -В ушах надрывный стон-Может это сон!..
Я прохожу в старую комнату -Темно и стремно там!Под потолками огромными -Окна с решетками холодными!Давно не ощущал такой свободы я!Вздрагиваю от шума открывающейся форточки,Сажусь на корточки -На полу горою старые газеты,От пламени свечи причудливо танцуют силуэты,На стенах портреты тех,Чья песня спета -Реальные поэты,Лица- словно повод для сюжета!Съежившись от ветра,Я с трудом преодолеваю метры,Скрывая где-то в геттоМозга страх!Маятник в углу делает новый размах,В ушах — немая акапелла!Вижу свое же телоПод кипой фотографий,Начинаю разбирать их в страхе -Судьбы президентов,Генералов,Тентов патентов малых людейОт времени отсталых,Сотни глаз усталых,Личностей,Кровавых событий -Вечно новых, уже старых...Добираюсь до кассет аудио -
Кстати,Тысячи всех этих мелодийИграют сзади,Слышу голос:«Может, сядешь?»...Как войска на парадеПрохожу к столу,Не знаю почему -Тянусь к стволу холодному...В ужасе кидаю обратно!.."Что, неприятно?!Начнем попятно-Жизнь — кино,Судьба — веретено,Удачи только пятна!Кому нужны твои признанья?!-Проклятья,Заклинанья,Знанья,К чему повествования-Вот тысячи- это враги!Вот два- это Братья!Ты не нужен даже матери!А со столаВ лице стволаЛежит твое решение,Сердце горит от возмущения,Презрения!Но близок я к повиновению!-Встав на колени, делаю крестное знамение!Перо схватив,Напрягшись до треска жил,Беру акрил и лист бумаги,Роняя на кривые буквы капли влагиОчередной саги-Новые строчки,Такому же как я одиночке,Не ставя точки,Выплескивая по цепочке то,Что рвет изнутри на клочки!И верю- это лишь цветочки!Под глазами круги,В окне пылает свет зари, -Вскакиваю,Пробудившись ото сна!Вокруг мгла!Делаю глоток вина,Свет включаю-ЗамечаюНа столе два своих листа из сна!..Сна!..Из моего сна!
Нечего терять,Не во что верить,Где-то затеряныВыхода последние двери!Клочки бумагиНаполняют пустые улицы,От вспышки ненавистиПриходится щуриться!
Нечего терять,Не во что верить,Когда затеряны Последние выхода двери!На дне пустых карманов-Щепотка надежды!Как прежде-В ушах надрывный стон-Может это сон!..
Может это сон...
Просто- сон...
Просто напросто- сон...
Нечего терять,Не во что верить,Где-то затеряныВыхода последние двери!Клочки бумагиНаполняют пустые улицы,От вспышки ненавистиПриходится щуриться!
Нечего терять,Не во что верить,Когда затеряны Последние выхода двери!На дне пустых карманов-Щепотка надежды!Как прежде-В ушах надрывный стон-Может это сон!..
